Per lo sviluppo del progetto abbiamo lavorato in un team di 4 persone. Lavorare insieme necessita di una coordinazione
funzionante che permetta una certa indipendenza dei programmatori, linee guida, condivisione dei vari avanzamenti e
capacità di integrazione.
Il team si è quindi affidato al metodo già noto e consolidato detto \textbf{scrum}.

\subsubsection{Storie}
Dopo aver fatto un'analisi dei requisiti sul dominio applicativo si creano le \textbf{Storie}. Le storie sono dei
requisiti per l'applicazione espressi dal punto di vista dell'utente, del programmatore o di altre figure che si
presentano o si presenteranno nella vita del progetto. Ogni storia esprime un'esigenza o un desiderio che il programma
finale dovrà implementare.
Esse, insieme, descrivono tutto il programma.

\subsubsection{Divisione dei task}
Ogni task è un insieme di storie relativo possibilmente allo stesso argomento. I vari programmatori si dividono quindi
i task e lavorano in maniera indipendente.
Il nostro team a cercato di affidare ai vari componenti vari aspetti del
progetto, quindi tutte le storie associate.
Nello specifico:
\begin{itemize}
\item Lorenzo Valgimigli: Controller lato Server, attori lato server, definizione dei messaggi lato server,
attori lato client, controller lato client.
\item Riccardo Soro: Attori lato server, definizione dei messaggi lato server, implementazione database, setting del
server remoto.
\item Luca Semprini: Attori lato client, controller lato client, interfaccia grafica.
\item Niccolò Maltoni: Attori lato client, interfaccia grafica controller lato client, gestione degli strumenti
(Scala style, Gradle, Tornado fx, configurazioni varie).
\end{itemize}
Per maggiori informazioni vedere le sezioni relative ai vari componenti %% todo link to section
Per vedere le varie storie definite durante il progetto nella fase di analisi vedere la relativa sezione %%todo link to right section
